放假係屋企煮咩好---芝士龍蝦伊麵+香濃南瓜湯

是咁的
因為有人話我煮急凍海鮮唔好
所以今日就用新鮮海鮮煮大餐食

首先係芝士龍蝦伊麵

材料:
1. 龍蝦
2. 芝士
3. 伊麵
4.少少蒜茸
5. 少少黑椒
6. 鹽

隻匙羹好唔襯

新鮮既龍蝦我係街市買的
我叫呀姐幫我劏埋
返到黎就只係剪咗d鬚同用水沖下
黑色個d係龍蝦膏 真係超多膏呀
之後就撒d鹽同黑椒係上面就攞去蒸

pish

大約過咗10-15分鐘
D龍蝦就應該熟了

搬d龍蝦去個焗盤度先

蒸完有d汁係碟底 唔好浪費
用黎一陣燴伊麵

隻龍蝦貴唔貴

斷

伊麵買返黎一定要用水煮一煮先
因為好多油

D伊麵用水煮完之後就倒咗d水佢
然後落頭先d龍蝦汁燴d麵

收咗水就可以上碟

一隻138蚊

伊麵得咗就可以整龍蝦
加埋芝士，蒜茸就可以放入焗爐

200度焗3-5分鐘就得la
之後就放係d伊麵上面
完成！

好似幾抵

正到仆街

證明容器同食物既配合係好重要

不過食一次成本都要200蚊
那有錢

跟住就南瓜湯
材料:
1. 南瓜
2. 洋蔥
3. 甜椒
4. 紅蘿蔔
5. 茴香
6. 黑椒
7. 雞湯or 清水
8.鹽

蒸完啲肉唔會散咩

聚左你 去我屋企煮比我食 咁我就唔使學

芝士邊度買

將所有野洗乾淨，切碎

首先炒咗d南瓜
南瓜開始熟就落洋蔥

洋蔥都炒到香個時就落埋其他菜

炒到所有野都熟，就可以加雞湯入去

煮到滾就可以熄火，放涼少少

唔會呀

普通超市都有架

其實自己煮都唔難呀

屋企無煲爐可以點整

等d湯凍咗少少就可以打成茸

我用呢支野
冇既話，普通攪拌機都得

努力攪中

之後想滑d，可以用篩隔一隔

之後落埋茴香，黑椒同鹽
煮滾就得la

成個套餐就完成

個湯好似好好味

煲同爐都會無 出帶食啦:0)3

焗爐 sorry

放少少水係鑊度，跟住冚蓋焗住佢？

唔錯架

絲打出多啲呀 留名學野

大家交流下啦 btw我之前都有d post 你可以睇下

有冇處理過啲龍蝦
唔係會好大陣尿味

有呀 沙律好吸引 我心血來潮都會自己煮下野食
利伸藍絲

溝你難定自己煮難 我覺得後者

支搞棍幾錢？

半夜三更
鼓起勇氣
冒住捱饑抵餓既風險入到黎

好在唔係幾吸引

個龍蝦一定過咗龍

前幾日去洒樓食芝士龍蝦伊麵先198，隻龍蝦size差唔多

好肚餓啊嗚哇 下次返屋企可以學你煮俾老豆老母食

睇到都唔係咁想食

呀姐幫我劏好
我返屋企只係用水沖
又冇尿味wor

我都唔知 人地送的

咁都幾抵

點解龍蝦唔直接入焗爐？

個伊麵好似好淡口咁

點解要蒸左龍蝦先
下個禮拜試下跟住整先